\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Introduction}



\begin{document}

\chapter{Consommation d'essence}


\thispagestyle{empty}


\begin{objectifs}{}
Manipuler une fonction du second degré
\end{objectifs}


\vspace{-0.1cm}
{\scriptsize Activité adaptée du manuel Mathématiques Vuibert 1ere bac pro agricole}
\vspace{0.5cm}

Un constructeur automobile \textbf{souhaite déterminer la vitesse permettant la consommation d'essence minimale sur ses nouveaux modèles}. Après des tests en laboratoire et soufflerie, l'équipe recherche et développement a modélisée la consommation de la voiture ($f(x)$ en litres pour \SI{100}{\kilo\meter}) en fonction de la vitesse ($x$ en \si{\kilo\meter\per\hour}) par la relation suivante : 
$$f(x)=0.001x^2 - 0.16x + 11.4$$

Cette fonction sera définie sur l'intervalle $[20;130]$.

\cadre{Ce travail est à rédiger sur feuille et sera rendu. Binôme autorisé.}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Calculer} $f(200)$. \COMP{3}
\item \textbf{Expliquer} la signification de ce résultat. \COMP{2}
\item \textbf{Expliquer} pourquoi la fonction est étudiée sur l'intervalle $[20;130]$. \COMP{4}
\item \textbf{Expliquer} pourquoi tracer la courbe de la fonction $f$ peut être une bonne idée pour répondre à la problématique en gras en début de l'énoncé. \COMP{2}. 
\item A l'aide de la calculatrice en mode Grapheur, \textbf{tracer} la représentation graphique de la fonction $f$. \COMP{3} 
\item Sur votre copie, \textbf{représenter} l'allure de cette fonction. \COMP{3}
\item \textbf{Répondre}, en utilisant le tracé de la calculatrice, à la problématique en gras. \COMP{4}
\end{enumerate}


\textbf{Dans les questions ci-dessous, l'objectif est d'aller plus loin sur l'utilisation de cette courbe.}
\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Calculer} $f(0)$. \COMP{3}
\item \textbf{Expliquer} pourquoi le résultat n'est pas nul. \COMP{4}
\item A l'aide de la représentation graphique, \textbf{préciser} s'il existe une vitesse pour laquelle la consommation d'essence est $f(x)=0$. \COMP{2}
\item \textbf{Déduire} de ce résultat les solutions de l'équation $0.001x^2-0.16x+11.4 =0$ \COMP{4}
\end{enumerate}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Correction}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item $f(200)=19.4$
\item Pour une vitesse de \SI{200}{\kilo\meter\per\hour} la consommation est de \SI{19.4}{\liter}
\item C'est la plage de vitesse classique d'un véhicule en France;
\item Si on trace la courbe, on peut trouver le point le plus bas, qui correspondra à la consommation minimale et qui nous donnera la vitesse. Ceci répond à la requête.
\item Courbe sur calculatrice
\item Allure : 
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale=1]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=220,ymin=0,ymax=25,xstep=20,ystep=5]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzSetUpPoint[size=6]
\tkzFct[color=blue,domain=0:220]{0.001*(\x)*(\x) - 0.16*\x + 11.4 }


%\tkzText(11,1.5){$\log (x)$}
%\tkzDefPoint(-3.55,0){A}  \tkzDrawPoint(A) \tkzLabelPoint(A){$x_1$}
%\tkzDefPoint(1.05,0){B} \tkzDrawPoint(B) \tkzLabelPoint(B){$x_2$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item On observe que le point minimal est atteint pour $x=80$ ce qui correspond à une consommation de $\SI{5}{\liter}$.
\item $f(0)=11.4$
\item Même sans rouler, un moteur allumé consomme de l'essence.
\item Graphiquement, la courbe ne coupe pas l'axe des abscisses (consommation nulle), donc il n'y a pas de vitesse telle que $f(x)=0$
\item Cette équation n'a pas de solutions.

\end{enumerate}

\end{document}